貓貓死都唔肯飲水點算好？

有尿道炎，獸醫話佢勁缺水，幫佢打左皮下水要食處方糧，加水落糧唔肯食，濕罐加水又唔肯食，煲左雞水都唔飲，對流動水0興趣，可以點樣做

有冇巴絲試過因缺水問題，自己打皮下水？

口爆

我屋企隻貓日日都係咁,
捉住佢, 托起個頭再用針筒餵先肯飲, 早午晚定時餵, 再加平時周不時又餵下咁.

用針筒慢慢喂住先, 到好返少少再試你個D方法 (病左無胃口)
上網查過好似話打皮下水唔好的

利申:之前隻貓生腎石都係咁

留名.... 岩岩4個幾月貓囡都係尿道炎，但無你個隻咁嚴重

在佢嘴角用針筒慢慢餵

你貓女都出事？我係一歲貓公，佢冇塞尿道已經好多謝佢

佢好有胃口係有水就唔肯食，我地人食個d佢就不停略奪

平時食唔食濕糧？一加水就唔肯食咁咀勺

我隻成日飲水龍頭啲水

濕糧ok, 但加左水唔食 同埋佢依家食緊處方糧，太多結晶

幾耐唔食要比返乾佢

加水落濕糧加dd試下，會唔會係你加太多水淡哂味所以唔吼

水機？

一撚樣 一入廚房就跳上洗手盆 等飲水

試下依招

食罐頭時晌側邊慢慢用針筒加D水落去

試吓飲水機，我隻貓勁鍾意

係呀... 買左petkit 比佢變左擺置完全唔飲

暖水

點發現佢尿道炎？

我指你點識帶佢睇醫生？有咩徵狀？

針筒

嘩，我就係怕佢咁，所以diy試下先/開水龍頭試下佢反應

因為平時我都有觀察佢intake & output, 草晒一日既尿球睇下有幾多，同埋檢查佢d便便屙成點，佢突然有一日出出入入廁所我就覺得有唔妥，再見到佢唔忍尿有尿就去所以就帶左佢睇醫生

醫生都幫佢留唔到尿要吊水草尿先照到個膀胱仔，我睇醫生前幫佢留左少少係陽光下睇見到閃令令就知奶野

有d 後悔買左petkit，一黎功能比想像中少（主因為主子唔飲 ）
二黎唔知佢係咪因為太凍唔飲，想改裝加暖管落去，但係petkit改唔到

不過睇左醫生之後已經轉左濕食，情況有改善到，但係早兩日又頻尿

我想問，你醫生有冇叫你食處方糧，你又有冇聽佢講？
我買左s/d糧溶結晶，但佢食呢d都係飲得少水，反正我比濕糧佢仲飲得多，雖然都唔可以一餐加多過15ml水

我隻貓都好衰濕糧加多啲啲水都唔會肯食
但佢好鍾意食ciao肉泥條
人地好多都就咁吱比貓貓食 我會溝水比佢
因為佢太鍾意食就算加水都會lam晒
可以試下

我個兩隻成日飲水 今朝冇屎 但好多尿球

琴晚整完

點樣可以練成係咁飲水

無開處方糧，醫生照左超聲波見到有疑似結晶（因為太細個照唔到xray / 驗尿）
而且又見佢痾到尿所以就話轉濕食比佢飲多d水就解決到

見到話處方糧用途不大，因為主因都係飲水不足，反而轉濕食更加實際

但又捨得比佢食d垃圾濕食，買靚罐好貴

一乾一濕囉，我唔敢再比wellness佢食 太高蛋白質

水機,貓對水好敏感

佢而家都係食緊wellness core 太高蛋白質唔好？我係貓糧資料庫揀咋都係

佢而家一日消一罐，一罐$14

流動水冇興趣點搞

有時 沖完涼 沖入黎飲地下嘅水

唔係唔好，但我地d貓貓飲少水，咪變左好易有結晶
你係食細罐？我食緊country naturals定唔知掉返轉156g $18

都叫有飲，我個隻連雞湯都麻麻地

細罐75g呀，thrive雞$14/罐
今晚試食

我反而想知點剪指甲

襯佢瞓著先剪到

我隻貓以前試過用針筒餵之後後真係少飲左水 但聽過話d貓對流水會想飲多d 所以我隻貓成日花灑滴水都衝去飲

濕罐唔洗加水，本身已夠水，加左唔夠味反而唔食，寧願佢食左罐先

正

好似要睇下幾大個，如果一隻4kg成貓，要飲240ml水，一個主食罐是唔夠的

妖，我隻貓怕流動水 佢好辣殺，怕貓怕水怕嘈

我隻七歲，頭三年尿道炎過兩三次
轉左食處方糧之後無翻發過

定係買倉鼠個隻比佢試下？

依家處方糧加水+一餐濕糧咁餵住先，但都好難餵到240ml水

佢飲水多唔多

自從中過一次招後冇再日日比濕糧佢餵 大約1星期3次最多 佢叫就比d零食就係 乾糧冇話特別揀邊隻糧 佢鍾意食就買個隻 而家食緊royal 之後都冇病冇痛 係有次比隔離屋隻貓咬到條尾差唔多斷 好在之後都冇咩事

之前肝唔好有黃疸打過皮下水

Btw草你老母，儲呀

點解反而唔比濕罐？我個隻係餵乾糧+唔飲水出事

唔係唔比 係比少好多 都冇得解 事實係之後真係冇咩事 係成日瘋狂大叫你比野佢食姐

祝你貓貓好運 啱啱先喺FB見到人地隻貓食處方糧食到生石，無得溶要開刀，鄉土寵物板都見過有人分享食左6年處方開在4次刀拎翻啲石

其實點發現佢有病徵？

我記得之前有個貓糧post 樓主可以去望望

以後轉食主食罐

貓糧post樓主肥美絲打都係到
我係睇左貓糧post揀左wellness core食，但佢因為飲太少水所以有結晶，依家食處方糧溶晒佢先，食完包糧都應該轉全濕糧lu, 包wellness食左一半睇下加水食佢制唔制先

如果我用湯包/零食糊溝大量水，咁做有冇問題

之前已經一星期食三日主食罐，依家決定加碼

btw, 我想問下用針筒餵既你地，係咪每個鐘餵10ml水？我怕貓貓一下子飲太多水會嘔，同埋頂胃(佢食量少)

以前隻貓都係唔飲水, 後尾腎衰竭走得好快...

所以飲水好重要, 唔係到時佢想飲都飲唔到

後來上網睇到, 貓係鐘意飲流動水, 因為佢地本身野外易搵到流水, 容易吸引佢地

但住家就一般都被忽略

樓主可以上網搵吓一D流動水裝置

平日真係要多留意佢習慣

溝水好似係d味出d吸引佢食？ 我自己就冇咁做 佢餓就點都會食野

買湯包佢食，慢慢轉
之前買CIAO肉醬溝大量水俾佢，好鐘意食
有次試下就咁乾糧浸水睇下食唔食
點知食咗 之此食乾一定落水蓋過面
次次都食哂
間唔中俾甜頭，落啲雞肉，等佢繼續上當

有獸醫都係叫人咁做 唔飲無味水唯有飲有味啦，始終好過乜水都無

甚至用唔同器皿裝水放喺不同地方都有啲用

蒸雞比佢食 加多啲水落個碗到變雞汁
啲貓好鍾意

又或者煲雞湯

我隻貓都發過兩次
依家餵罐頭都滴幾滴kidni biotic
暫時都keep得幾好

應該有instruction, 4kg 可能食2-3罐，咁夾埋應該夠240ml 水

之前睇話買個
流動水既野
整d水會郁佢地就飲

其實係咪你大廈D 水唔乾淨/重氯氣味?
有時D 貓狗可能聞到D 味係我地聞唔到，所以唔鍾意
去超市買執支蒸餾水/礦泉水買來到落水機試下?

睇晒大家既留言但我逐個應會太煩膠，所以一次過

買左mon petit d湯包比佢，雖然成份差但呃到條友飲大量水

我隻貓好細食，所以佢飲飽水會食唔落，我唔敢比太多水
不過用零食浸水都幾有用

依家乾糧浸水+濕糧+零食浸水+早晚一粒尿道保健肉粒，我諗都有120ml水，但點都係唔夠
繼續努力緊

尿球幾大為止合格？

btw, d處方糧可能太垃圾，我貓貓本身係肌肉貓，依家瘦左